23條街站就是港共的agenda setting

你越要回應23條，你就越助長23條面世。

//
作者
14小時 ·

何君堯在多區擺街站，發起聯署推銷23條立法，呼應了《香港01》早前報道指，習近平下令林鄭要在餘下任期內完成這個政治任務。如果比照港共在推銷《逃犯條例》修訂的鋪墊，不難捉得到港共政治操作的慣路——推行惡法的第一步，必先讓它納入議題，再由議題納入議程——擁共議員就是馬前卒。

民建聯的李慧琼和周浩鼎在去年2月挾着潘曉穎的母親開記者會，6月9日就引發100萬人反送中示威，到6月12日催淚彈連珠爆發警民衝突，醞釀需時大概4個月時間。現在，我們正處於23條立法這條拋物線的開端，開始有不少反23條的文宣出現，而我認為過早舉牌反對只會讓我們處於一個更不利的位置。因為港共現時最迫切的任務是將它納入議題，如果我們在它未成功納入議題之前便群起先行反對，那麼對話關係就會形成，借助我們的「反」，23條的議題就「立」住了。因此，我希望抗爭的朋友能夠充滿智慧，不只懂得反對，也要懂得反對有時，避免墮入這種「被議題化」的慣路之中。

不難預見，在2047年臨到之前，港共將會每年都用同樣模式操作一至兩個議題，他們絕對知道香港人係會抗爭，但他們也知道怎樣打消耗。要光復香港，我們都清楚唯有真雙普選才是香港自治和自立的磐石，但到頭來是甚麼東西使我們遙不可及呢？不就是一個個被操弄的政治議題引誘我們去咬，使我們不能專心矢志地爭取普選嗎？

透過控制議題，你就能主宰一個地方的政治議程，控制人們談甚麼。而不讓政制改革納入議題，正是現時港共的主策，本來美國國會通過《香港人權及民主法》，限令香港在2020年普選立法會，助我們製造了議題的迫切性，藉着「制裁定係普選」的兩難式，議題也可納入議程，大可在立法會緊急討論。然而，人們追咬着爭取功能組別的電兔，港共亦放風要23條立法，雙管齊下，成功阻止「今年普選立會」的議程成為氣候。抗爭者柳隨風舞，枝搖葉落。

23條立法，固然是抗爭者可以加以利用的東西，向國際證明香港的人權自由被中國共產黨蠶食，香港人造反有理。不過，人家都十劃都未有一撇，餌卒勿食，我們就不宜過早地幫它炒熱。甚至應該以其人之道還治其人之身，用其他議題去稀釋它，把資源用在更值的地方上，這樣才可以減少消耗，終極目標是使港共失去操弄議程的權力，讓議程還治於民。

然而，反23條的誘惑太大了，它保證了收視和票源，對於候選人來說，煲起它絕對有助他們競選立法會。香港人豈不最反感這種政治利益掛帥嗎？希望大家都滿有智慧，屬於駱駝道德的人在反抗時只會懂得高喊「不要甚麼」，唯有雄獅識得主動地吼道他「想要甚麼」，勿讓一道由「不」組成的欄柵圍困着你，別被別人編制的「程」牽着你走。請你越過思想的籠牢，高談你要談的議題。這樣，不要談的東西自然會沒有人談。

在這Matrix中，無數東西爭着programme你，抗拒程式化，你才可做回一個自由人，香港才有前「程」。

作者
//

屌，諗緊同一樣野

全力要求連登咪撚再推23條post

戇鳩 反23條呢個大原則呢廿年黎從未停過
放23條本地立法上枱嘅主導權不撚嬲都係政府度 唔通依家我地冷待唔撚回應 政府就主動放棄立法咩

好心啲人唔撚好成日睇嘢抽撚離到以為自已係世外高人咁啦 加多兩個terms就當正真自已係政治學家

當佢地係小丑先，睇下民建聯幾時出聲

係叫你唔好失焦點打真普選 反而又陷入反23條呢個特定議題 對家都仲未煲起

咁多年黎爭取唔到真普選呢個先係不停推惡法嘅核心

Push

根本兩者就無衝突
當你諗緊點冷待23條去谷普選議題果陣
鄉黑強今朝已經用炸彈案幫23條做勢仲吹緊風講埋點用反恐法例玩變相23條

呢大半年每次有乜行動 總有班人會同你講唔搞住因為要集中搞另外某啲議題 家陣你仲係單細胞生物唔識multitasking架

你唔回應，人地咪當你讚成

對家擺家站，送防疫物資落重本去支持立法

對家大量留言，大量贊好，大量投票

有人去埋街站支持，有人上網支持，我地呢？

我地可唔可以團結D, 投個票，分享出去，係要分享出去呀！

你是否支持23條立法？
Do you support Basic Law A23

入黎投票表態啦! 順便傳Wtsapp / Facebook !

團結，做多一點點，感謝！

岩呀 唔好理個政治小丑